---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "久石让在武道馆"
category: Other
summary: "久石让和宫崎骏，合作30年之久的两位老人，带给世人太多经典，带给世人太多美好，带给世人太多期盼。演奏会中宫崎骏看久石让的眼神甚是有神，可爱中带着慈祥，祝福中带着自豪，宫崎骏脸庞两边深深的酒窝，白白的发丝带给我的一份是慈祥，更多的另一份是敬畏。久石让回馈宫崎骏的眼神中带着的是坚定和自豪。今年宫崎骏带给世人最后一部作品后宣布收笔，世人皆唏嘘，经典之作不知何时又起？30年间他们时间的友谊可见非同寻常，不愧是最佳搭档。 "
tags: 
- Other
- 久石让
- 武道馆
- 宫崎骏
- 钢琴曲
- 演奏会
---

`文/温国兵`

今天休息，看了08年的演奏会，《久石让在武道馆》，除了享受音乐盛宴的震撼外，更多的是为久石让和宫崎骏之间的友谊而感动。

![Joe Hisaishi in Budokan](http://i.imgur.com/pUH7K2x.jpg)

以前我是轻视动漫的，心想这是小孩看的玩意，“大人”看这个岂不是笑话。可真正接触到动漫的时候，才发现我彻彻底底的错了。动漫表现出的对和平的渴望，对人性的赞扬，对美好世界的追求，对惩恶扬善的宣扬，对历史人物的追忆……如此云云，真的是一片大好世界。动漫中的搞笑场景，人物的善良，情节的夸张，场景的唯美，洗涤心灵，净化污垢，带给人抚慰和感动，无不为之折腰。如果动漫是一阵无味杂陈的心灵甘露，那这杯甘露值得每个人去品味。所以人生在于多体验，曾经你厌恶的东西如果一经品尝肯定会有不一样的感受，甚至会爱上它。

我是喜欢钢琴的，小时候曾经幻想我在聚光灯下尽情地弹奏，享受美妙音乐带来的那份满足和喜悦。幻想终归幻想，现实生活中只能通过听钢琴曲弥补心里的缺憾。久石让、理查德布莱曼、班得瑞、林海、马克西姆、VK克……听了很多钢琴大师的经典之作，带来的宁静和安然、激烈和亢奋、沉醉和迷恋让人流连忘返，作者内心表达的喜怒哀乐可以从中欣赏出来，身临其境，如痴如醉。

久石让在演奏中感觉很亲切，很平易近人，这是由心而发，自然流露。久石让很会拿捏音乐中的感情，而整场音乐会无论是指挥还是弹琴，都看得出他很用心而且很享受，这让他的音乐变得很有感染力。那久违的童真打动的不只是耳朵，更是心灵。

久石让和宫崎骏，合作30年之久的两位老人，带给世人太多经典，带给世人太多美好，带给世人太多期盼。演奏会中宫崎骏看久石让的眼神甚是有神，可爱中带着慈祥，祝福中带着自豪，宫崎骏脸庞两边深深的酒窝，白白的发丝带给我的一份是慈祥，更多的另一份是敬畏。久石让回馈宫崎骏的眼神中带着的是坚定和自豪。今年宫崎骏带给世人最后一部作品后宣布收笔，世人皆唏嘘，经典之作不知何时又起？30年间他们时间的友谊可见非同寻常，不愧是最佳搭档。 

![Joe Hisaishi in Budokan](http://i.imgur.com/mxUjGtQ.jpg)

最后有一点不得不提的是日本人的素质。我是中国人，打心底里是憎恨日本人的，但憎恨中又不得不对这个伟大的民族肃然起敬。众所周知，日本国民素质是相当高的，从这次演奏会中略见一斑。久石让演奏完每首经典曲子，台下经久不息的掌声甚是惊叹，特别是宫崎骏给久石让鲜花那一段，送给他们的是雷鸣般不断的掌声，心生敬畏。演奏过程中会场甚是安静，不管是合唱团还是小提琴手，不管是歌手还是萨克斯演奏家，都是那么的尽力，感受到的是整个大会场对音乐的享受和对两位两人的尊重。

> 【附演奏曲目】
> {1984年☆风之谷☆风的传说}
> {1984年☆风之谷☆娜乌西卡安魂曲 }
> {1984年☆风之谷☆王虫与柯贝特战舰之战 }
> {1984年☆风之谷☆远去的日子}
> {1984年☆风之谷☆片尾曲☆鸟之人}
> {1997年☆幽灵公主☆阿希达卡战记 }
> {1997年☆幽灵公主☆魔祟神}
> {1997年☆幽灵公主☆主题曲☆幽灵公主}
> {1989年☆魔女宅急便☆能看见海的城市 }
> {1989年☆魔女宅急便☆魔女的心碎}
> {1989年☆魔女宅急便☆魔女宅急便}
> {2008年☆悬崖上的金鱼姬☆深海牧场}
> {2008年☆悬崖上的金鱼姬☆大海的母亲}
> {2008年☆悬崖上的金鱼姬☆波妞鱼的海}
> {2008年☆悬崖上的金鱼姬☆藤本先生的主题 }
> {2008年☆悬崖上的金鱼姬☆向日葵之家圆舞曲 }
> {2008年☆悬崖上的金鱼姬☆母亲的爱}
> {2008年☆悬崖上的金鱼姬☆活跃的妹妹们 }
> {2008年☆悬崖上的金鱼姬☆母亲和大海的赞歌 }
> {2008年☆悬崖上的金鱼姬☆主题曲☆悬崖上的金鱼姬 }
> {1986年☆天空之城☆鸽子与少年}
> {1986年☆天空之城☆主题曲☆伴随着你}
> {1986年☆天空之城☆大树}
> {1992年☆红猪☆一去不返的时光 }
> {2004年☆哈尔的移动城堡☆人生的旋转木马 }
> {2004年☆哈尔的移动城堡☆洞穴}
> {2004年☆哈尔的移动城堡☆旋转木马}
> {2001年☆千与千寻之神隐☆那个夏天}
> {2001年☆千与千寻之神隐☆再度}
> {1988年☆龙猫☆风之甬道}
> {1988年☆龙猫☆片头曲☆散步}
> {1988年☆龙猫☆主题曲☆龙猫}
> {宫崎骏☆献花}
> {即兴演奏}
> {1997年☆幽灵公主☆阿西达卡和珊}

–EOF–

原文地址：微信公众号文章

题图来自：Google Images

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
